
nuxt ; vue çerçevesi için çerçeve sunar. 

manual kurulum. https://nuxtjs.org/docs/2.x/get-started/installation
1. mkdir pr1
2. cd pr1
3. create package.json

{
  "name": "my-app",
  "scripts": {
    "dev": "nuxt",
    "build": "nuxt build",
    "generate": "nuxt generate",
    "start": "nuxt start"
  }
}

4. npm i nuxt
5. mkdir pages
6. cat > pages/index.vue
<template>
  <h1>Hello world!</h1>
</template>

7. npm run  dev  // run browser  
8 or change ip 
9. cat > nuxt.config.js

export default {
  server: {
    port: 8000,
    host: '0.0.0.0',
    timing: { 
      total: true
    }
  }
}

10 npm run dev // run http://195.231.84.68:8000/
--------------

11) server ip değitirmek için daha doğru yol.
package.json a 
	  "dev:host": "nuxt --hostname '195.231.84.68' --port 8000",
i ekle ve 
"npm run dev:host"   ile calistir 

12)


https://nuxtjs.org/docs/2.x/get-started/installation

otomatik kurulum.
Xxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx


npm init nuxt-app proje1    // create-nuxt-app kodunu çalistirir.
sorular sorar universal i secersen sunucu tarafında calıcağı anlasılır.
is bitince
 cd proje1
 npm run dev
 npm run build
 npm run start

---sitedeki kurulum  linkli
https://auth.nuxtjs.org/guide/setup/

npm install --save-exact @nuxtjs/auth-next
npm install @nuxtjs/axios

nuxt.config.js
------------

vuex gerekiyor XXXXXXXXXXXX
https://nuxtjs.org/docs/2.x/directory-structure/store#activate-the-store
XXXXXXXX


notlar
1) <nuxt />  // run
2) layout dizini içinde ; default.vue şablon
3) ".nuxt" içerisinde bulunan yapılar Nuxt tarafından otomatik olarak işlenen yapılardır.
4) mode:'Universal' ssr yapar.  //export default ta "ssr:false" veya true da yazılıyor bak.
5) @ ile ana dizine ulaşılır. ; static dizini/içine konulacak "abc.jpg" ye ulaşılır.
6) layouts/default.vue  // sayfa tanımı.  içine "</nuxt />" yazılır; ismi değitirme buna bakar.
7) değişkene değer atama "import HeaderNav from '@/components/shared/HeaderNav.vue'
8) atanan değişkeni kullanma: "components:{HeaderNav,MainFooter, etc}"
9) pages dizinine konulan "abc.vue" bizim route mizdir. "http://1.1.1.1/abc" ile calisir
10) pages dizinindeki index.vue dosyası kök rotanız olur, yani http://localhost:3000 /


https://geekflare.com/creating-nuxt-app/

https://medium.com/@webur.co/vue-js-nuxt-js-layout-ve-component-yap%C4%B1lar%C4%B1-51f7d8345d61

https://sahinzaybak1.medium.com/nuxtjs-nedir-ne-i%C5%9Fe-yarar-b34bca142cf2

https://ichi.pro/tr/nuxt-js-ile-sunucu-tarafi-olusturma-93724701173877

// güzel örnek var.
https://tutorials.daspete.at/web/nuxt/basic-web

--------------------------
// help me gibi çok detaylı how to
https://www.toptal.com/vue-js/server-side-rendered-vue-js-using-nuxt-js

//axios lu örnek
https://www.smashingmagazine.com/2020/05/getting-started-axios-nuxt/

https://css-tricks.com/routing-route-protection-server-rendered-vue-apps-using-nuxt-js/
--------------------------



// nuxt and chat özel bir kodu// demo örneği de var
https://dev.to/jullsanders/chat-app-creation-in-real-time-mode-using-vue-js-nuxt-js-node-js-express-socket-io-vue-socket-io-vuetify-js-technologies-2hkj
https://stfalconcom.medium.com/chat-app-creation-using-vue-js-nuxt-js-node-js-socket-io-vue-socket-io-vuetify-js-technologies-5f15f0781476

//Laravel and nuxt
https://dev.to/skyrpex/create-a-spa-with-laravel-and-nuxt--54k


NUXT.JS SAYFASINDAN LİNKLER 
https://github.com/nuxt/nuxt.js/tree/dev/examples
https://nuxtjs.org/blog/creating-blog-with-nuxt-content

sozluk

bilgi; Hot Module Replacement (or HMR) 
Çalışır Durumda Modül Değişimi (veya HMR), web paketinin sunduğu en kullanışlı özelliklerden biridir. Tam bir yenilemeye gerek kalmadan her tür modülün çalışma zamanında güncellenmesine izin verir. Bu sayfa uygulamaya odaklanırken , kavramlar sayfası nasıl çalıştığı ve neden yararlı olduğu hakkında daha fazla ayrıntı verir.

Uyarı
HMR , üretimde kullanılmak üzere tasarlanmamıştır, yani yalnızca geliştirme aşamasında kullanılmalıdır. Daha fazla bilgi için üretim kılavuzuna bakın.
 
Nested Routes   // iç içe yönlendirmeler// vue-router içinde var.
